大家覺得宋定係明係最後嘅中國？

宋嘅科技同gdp當時係世界第一，法律系統都係最完善(唔好信電視劇入面啲嘢，包青天之類嘅衙官根本冇咁大權力，唔可以話有罪就有罪即刻判死刑)皇帝個個都唔會太hea，雖然最後都係不敵蒙古人

明嘅科技都好強，而且有世界第一嘅海軍(雖然好少打海戰) 但係內鬥極嚴重，宮內宦官完全冇道德可言，時不時各地又有兵變，東廠之後又有西廠用嚟打壓異己，除咗頭三代之外個個皇帝都好吃懶做(朱翊鈞三十年冇上過朝，朱厚熜煉丹煉到黐咗線，連水銀都食)

個人覺得宋係最後嘅中國，不過我又最中意明(可能打eu4打得多中意用明掛)。大家又點睇？

呢篇文比支共見到樓主要小心
Btw樓主覺得文明5並係歐陸風雲好玩

EU 好玩啲
civ 嗰種風格唔啱我玩